[4_port_netgear_ethernet_hub.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:4_port_netgear_ethernet_hub.jpg "fig:4_port_netgear_ethernet_hub.jpg")
**集線器**（Ethernet
hub）是指將多條[以太网雙絞線或光纖集合連接在同一段物理介质下的裝置](../Page/以太网.md "wikilink")。集線器是運作在[OSI模型中的](../Page/OSI模型.md "wikilink")[實體層](../Page/實體層.md "wikilink")\[1\]，可以让其连结的设备工作在同一[网段](../Page/网段.md "wikilink")。集线器上有多个I/O端口，信号从任意一个端口进入后，会从其他端口出现。\[2\]中继器（）也会参与冲突检测（），在检测到冲突时向所有端口转发[拥塞信号](../Page/载波侦听多路访问#载波侦听多路访问／碰撞检测（CSMA/CD）.md "wikilink")。除了标准的[8P8C](../Page/8P8C.md "wikilink")（“RJ45”）水晶头，一些集线器也支持[BNC或AUI](../Page/BNC连接器.md "wikilink")（）來連接傳統10BASE2或10BASE5網路。
\[3\]\[4\]\[5\]

由於集線器會把收到的任何數位訊號，經過再生或放大，再從集線器的所有埠送出，這會造成訊號之間碰撞的機會很大，而且訊號也可能被竊聽，並且這代表所有連到集線器的裝置，都是屬於同一個碰撞網域以及廣播網域，因此大部份集線器已被[交换机取代](../Page/網路交換器.md "wikilink")。

## 技术信息

#### 物理层功能

集线器相比于[交换机更为简单](../Page/网络交换机.md "wikilink")，它可以被视作有多个端口的中继器，从一个端口接受比特位（或[符号](../Page/波特率.md "wikilink")），再从其他端口送出\[6\]。它对物理层数据包有所感知，可以检测到其开始、挂起及冲突。在检测到冲突时会发送拥塞信号以传播这一事件。集线器不能对经过它的网络流量做更进一步地检查与管理：任何进入的数据包都会被广播到其他端口。集线器/中继器无法储存数据——数据包必须在接收时被发送，一旦发生冲突，就会丢包（发送端应当能够侦测到，并重新发送）。基于此，集线器只能以[半雙工模式工作](../Page/半雙工.md "wikilink")。因此，由于更广，相比于使用更复杂的网络设备，使用集线器的数据网络更容易出现数据包冲突。
\[7\]

## 集線器的種類

  - 被動型集線器（Passive Hub），集線器不需連接電源，因此網路訊號隨距離衰減，只適用於短距離的網路連接。
  - 主動型集線器（Active Hub），集線器需連接電源，可加強訊號強度（整波放大）。
  - 除此之外，有的集線器可能具有Up Link的插孔，可串接成樹狀區域網路。

## 参见

  - [网络地址转换](../Page/网络地址转换.md "wikilink")
  - [桥接器](../Page/桥接器.md "wikilink")
  - [路由器](../Page/路由器.md "wikilink")
  - [调制解调器](../Page/调制解调器.md "wikilink")
  - [Wi-Fi](../Page/Wi-Fi.md "wikilink")
  - [无线接取器](../Page/无线接取器.md "wikilink")
  - [互联网历史](../Page/互联网历史.md "wikilink")

## 参考文献

## 外部链接

  - [Hub Reference](http://wiki.wireshark.org/HubReference)

[Category:網路硬體](../Category/網路硬體.md "wikilink")
[Category:已被淘汰的電腦硬體](../Category/已被淘汰的電腦硬體.md "wikilink")

1.

2.  IEEE 802.3-2012 Clause 9.1

3.  IEEE 802.3 *9. Repeater unit for 10 Mb/s baseband networks*

4.  IEEE 802.3 *27. Repeater unit for 100 Mb/s baseband networks*

5.  IEEE 802.3 *41. Repeater unit for 1000 Mb/s baseband networks*

6.

7.